\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{moreverb}

\usetheme{warsaw}
\usecolortheme{spruce}

\title{Desarrollo avanzado de aplicaciones Android con Kotlin}
\author{Jorge Sierra @Chemasmas}
\begin{document}
\begin{frame}[plain]
    \maketitle
\end{frame}
\begin{frame}{Temas de la sesión 1}
	\begin{itemize}
		\item Layouts
		\item Principales Views
		\item Componentes de Navegacion
		\item Data binding
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}
	Definen la estructura de una interfaz.\\
	Tienen una jerarquia dada por las clases View y ViewGroup \\
	\centering
	\begin{figure}[b!]
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/viewgroup.png}	
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}{XML}
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/layout1-xml.png}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}{Linear Layout}
	\begin{itemize}
		\item Es el layout mas simple
		\item Solo 2 orientaciones
		\begin{itemize}
			\item Horizontal
			\item Vertical
		\end{itemize}
		\item Se puede afectar el diseño atravez de
		\begin{itemize}
			\item Attributos XML
			\item LayoutParams
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}{Linear Layout - Demo}
	\begin{figure}
		\includegraphics[height=\textheight]{img/LinearLayout.png}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}{Table Layout}
	\begin{itemize}
		\item Muestra los elementos en filas y columnas
		\item Una celda no puede abarcar varias filas
		\item Cada fila sera representada por un elemento de tipo TableRow
		\item Se puede asignar la columna y el span
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}{Table Layout - Demo}
	\begin{figure}
		\includegraphics[height=\textheight]{img/TableLayout.png}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}{Frame Layout}
	\begin{itemize}
		\item Usualmente solo suele tener un hijo
		\item Se pueden acomodar mas elementos usando la gravedad, pero no suele ser muy preciso
		\item Las vistas se colocan en pila, en orden de declaracion
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}{Frame Layout - Demo}
	\begin{figure}
		\includegraphics[height=\textheight]{img/FrameLayout.png}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}{Constraint Layout}
	\begin{itemize}
		\item Requiere que las vistas esten "amarradas" al menos una vertical y horizontal
		\item Se puede alinear usando el baseline
		\item Cuando hay dos restricciones en horizontal o vertical, se puede definir un porcentaje
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Layouts}{Constraint Layout - Demo}
	\begin{figure}
		\includegraphics[height=\textheight]{img/ConstraintLayout.png}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Usual Views}{Button}
	Un texto y/o icono que indica que ocurrira una accional toque del usuario \\
	Se le puede agregar un Listener usando la interface OnClickListener o un metodo con una firma como la que sigue.
\end{frame}
\begin{frame}{Usual Views}{ImageView}
	Despliega imagenes de tipo Drawable o Bitmap \\
	Aplica en general transformaciones sobre la escala de la imagen
\end{frame}
\begin{frame}{Usual Views}{ImageButton}
	La mezcla entre los views anteriores , permite colocar principalmente un elemento drawable en un boton sin texto.
\end{frame}
\begin{frame}{Usual Views}{TextView}
	Elemento que despliega texto en la pantalla, sin la opcion a editar ese contenido in app
\end{frame}
\begin{frame}{Usual Views}{EditText}
	Elemento para captura de datos\\
	Soporta multiples formatos de entrada y nos muestra diferentes 
\end{frame}
\begin{frame}{Practica 1}{Layouts}
	Construir un layout, para colocar los horarios de las clases
	
\end{frame}
\begin{frame}{Navigation}{AppBar}
\end{frame}
\begin{frame}{Navigation}{Drawer}
\end{frame}
\begin{frame}{Navigation}{Bottom Navigation}
\end{frame}
\begin{frame}{Practica 2}{Navigation}
	Construir una navegacion entre 3 fragments
\end{frame}
\begin{frame}{DataBinding}{Syntetick}
\end{frame}
\begin{frame}{DataBinding}{ViewModel}
\end{frame}
\begin{frame}{DataBinding}{ButterKnife}
\end{frame}
\begin{frame}{Practica 3}{Navigation}

\end{frame}
\end{document}
